---
title: 映画けいおん!初限 BD 开箱 & 简易家庭影院升级补番体验
date: 2021-04-14 22:48:17
tags:
  - ACG
count: 6
os: 1
os_1: Big Sur 11.2.3 (20D91)
browser: 0
browser_0: 89.0.4389.128 Stable
place: 新家
key: 113
---
    氪金一时爽，白条火葬场
<!-- more -->
## 0x00.前言
本来这篇已经分配`key`的文章早就写完了，但是直到今晚睡醒后才终于给发出来了

## 0x01.显示器（×）
投影仪是不可能投影仪的，这辈子都不可能投影仪的……限于`2D`动画，还是老老实实拿`4K`显示器看吧（
所以这次升级排除掉了显示器这一选项，还是等`HDR`再普及一些价格降低再说吧，何况除了用于游戏之外补番的`HDR`片源是少之又少……

## 0x02.功放（✓）
室友`WZ`从同学那里白嫖了俩`DIY`的无源音箱，自己付`SF`邮费收了，只需再买个功放就能用……毕竟对这方面不是很懂，于是直接让帮忙挑选，自己最终付款就完事了
能靠别人快速解决问题就懒得自己看了，其实是自己看也看不明白，最终综合考量后下单了这款：接口较全还有`LDAC`和给遥控器等等

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![520.06](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-230425@2x.png!webp)

</details>

黑色无货血亏，`18`运费收货后客服给退，还不是因为自己用了红包省钱卡`2333`

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![淘金币终于派上用场了](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-230552@2x.png!webp)

`2021-07-14 19:54:24`：近期发现降价一百多？
![398](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-07-14-19-51-32-129_com.taobao.tao.jpg!webp)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-07-14-19-49-31-017_com.taobao.tao.jpg!webp)

</details>

~~之前一直在用的这款并不能调低音的[百元音箱](../Windows/desktop.html#详情)可以扔了~~（承认自己是木耳，只能区分出哪个比哪个音质好，但是不能区分出哪个比哪个音质差，这也太玄学了吧

## 0x03.低音炮（✓）
趁着搬家还是剁手买了低音炮
<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![低音炮](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210808231213.png!webp)

氪金当月正巧赶上`7.17~7.19`天喵造物节，还能便宜`20`块钱，于是联系客服后立即确认收货并好评就给返了（人工价保草
![403.46](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210808-231335@2x.png!webp)

</details>

## 0x04.蓝光机（✓）
### 1.买前
`2021-06-22 20:32:35`：`619`在备件库突然看到有货，`S1500`四百块加两百五上`S6700`，但是再加六百块才能上`X700`，`S6700`应该是最具性价比的
![BDP-S6700](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210622203602.png!webp)
~~先不说`tb`的价格，瞄一眼狗东备件库，一直无货也是没有办法了，另一点后期如果需要解锁的话还得去`tb`所以就没再考虑狗东了……（假设有货价格还低也不是不能折腾一下~~
~~`2021-05-26 20:21:25`：到今天`S6700`也是仍然无货的状态~~

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![619](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-06-22-20-39-11-896_com.jingdong.a.jpg!webp)
![狗东备件库](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-04-14-23-22-15-308_com.jingdong.a.jpg!webp)

</details>

看了一圈果断选择大法，某`tb`商家整理的图片非常详细，甚至比官方网站整理得更清晰

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![对比表格](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-231908@2x.png!webp)

</details>

1. 可以看到带有蓝牙的只有`S6700`和`X800M2`
2. `X800M2`相较于`S1500`较明显的功能是支持`4K`源盘播放，至于`杜比视界`还得电视支持就又得更换显示器草（`AOC`显示器外放太辣鸡了，真赶不上飞利浦的
3. 然后`S6700`相较于`S1500`较明显的功能是支持`1080`源盘拉伸至`2K~4K`播放，而单纯`1080`源盘拉伸至`2K~4K`这一特性`S6700`、`X700`、`X800M2`客服的回复是「不大吧」，符合心理预期

~~那还等什么呢？买`S6700`的套餐一（加三十块钱）改成`A`区和`DVD`全区，就这么愉快地决定了~~
~~平时在`windows`平台一直用`madVR`拉伸至`4K`观看，也一直想看看蓝光机的输出是什么个样子？和`madVR`哪个更强？算是了结了这个心愿（~~
然后在买之前的凌晨突然想到应该去`VCB-S`论坛问问大佬们，于是第二天睡醒后果断发帖子[萌新请教使用蓝光机补番对画质提升大吗？](https://web.archive.org/web/20210526122613/https://bbs.vcb-s.com/forum.php?mod=viewthread&tid=7571&page=1)
> 能比madvr拉升算法强的碟机或者盒子目前市面上跟本不存在

~~既然知道了答案，购买计划自然就取消了（不买立省`100%`~~
`619`还是剁手了草（东莞→大连

### 2.买后
#### 1.开箱
> 外包装吓得一身冷汗，还好不是被水泡过的痕迹（非本地仓外包装没有减震还是不行，也不多套娃个纸箱

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![包装正面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_110651.jpg!view)
![包装左面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_110802.jpg!view)

没错，又是盯备件库捡漏
![包装上面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_110835.jpg!view)

`12V`电源
![电源](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_111101.jpg!view)

自己有`HDMI`线，就没拆
![HDMI](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_111117.jpg!view)
![本体前面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_111903.jpg!view)
![本体后面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_111845.jpg!view)
![本体下面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_111444.jpg!view)
![全家福](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_112554.jpg!view)

测试用的同轴线，非原厂配件
![同轴线](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_112913.jpg!view)

</details>

#### 2.开机
多余预警！

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![索法](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115441.jpg!view)
![每次开机的初始化](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115452.jpg!view)
![简体中文](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115514.jpg!view)
![快速启动](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115525.jpg!view)
![主界面](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115920.jpg!view)
![设定](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_120003.jpg!view)

</details>

- 首先是光盘播放，基本问题不大，然后就遇到了音频输出的坑，使用同轴线缆输出是无法在蓝光机侧修改音量的
折腾了一大顿之后无解，只能使用蓝牙连接（好在有`LDAC`）才可以在蓝光机侧修改音量的，毕竟戴蓝牙耳机的场景必须得能修改音量

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![蓝牙真香，但也不是一直都是 96KHz](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-06-22-22-52-03-707_com.google.and.jpg!webp)
![蓝牙功放](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_131153.jpg!view)
![仅支持调节蓝牙音量](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_131337.jpg!view)

</details>

- 网络连接可以有线也可以无线，并支持`5G`的`WiFi`好评，这里使用的是无线

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![轻松网络设定](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115536.jpg!view)
![联网方式](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115554.jpg!view)
![无线网络](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115631.jpg!view)
![软键盘](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115642.jpg!view)
![正在连接网络](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115737.jpg!view)
![用户协议](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115849.jpg!view)
![1/3](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115857.jpg!view)
![3/3](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_115900.jpg!view)

</details>

- 然后是`NAS`播放，自动识别出了是群辉，无需密码即可访问，进去只有`photo`、`music`、`video`
因为种子都在`共享文件夹`中，尝试在`video`文件夹创建软链接无果，硬链接必须指定到文件
于是折腾倒腾文件夹，把那俩文件夹互相重命名不就好了吗？虽然这样以后默认的下载路径就是`video`了，草
结果改完之后，蓝光机那边读取的列表总是慢一拍，只能多次重启`NAS`，还把已经下好的种子搞炸了一部分，放流不能
因为不知道到底应该改哪里，为了定位是什么共享服务随便找了个片开始播放
然后去任务管理器看`CPU`占用最高的进程，原来是**媒体服务器**草，这下终于知道了是`uPnP/DLNA`，而`SMB/AFS/NFS`都不支持

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![NAS](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_120534.jpg!view)

</details>

- 创建缩略图，群辉虚拟机`CPU`干到`8GHz`
- 原盘`BDMV`蓝光导航不能，只能播放`STREAM`路径下的`m2ts`文件
- `DLNA`服务器不支持播放`FLAC`，这都是什么鬼？基本上好多限制都在`DLNA`服务器，打击盗版？
- 拉伸`4K`看文件格式，于是`AVCHD(MPEG4/AVC)`的`1080@60`变成了`4K@24`，用显示器可以验证确实输出了`4K@24`
随手拿出路人二期`vol.1`的本编盘~

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![4K/24p](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_122913.jpg!view)
![可总感觉还是有些粗糙](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_123141.jpg!view)
![4K](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210622_120121.jpg!view)
![3840*2160@24](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/Screenshot_2021-06-22-22-16-09-550_com.google.and.jpg!webp)

</details>

- `x265`视频解码不支持

## 0x05.BD（✓）
[映画 けいおん! (Blu-ray 初回限定版)](https://web.archive.org/web/20210526123030/https://www.amazon.co.jp/%E6%98%A0%E7%94%BB-%E3%81%91%E3%81%84%E3%81%8A%E3%82%93-Blu-ray-%E5%88%9D%E5%9B%9E%E9%99%90%E5%AE%9A%E7%89%88-%E5%B1%B1%E7%94%B0%E5%B0%9A%E5%AD%90/dp/B007UXG5U4?language=ja_JP)当初日亚卖`￥9,680`，如今只卖`￥4,920`……

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![1](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_100931.jpg!view)
![2](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_101101.jpg!view)
![3](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_101115.jpg!view)
![4](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_101230.jpg!view)
![5](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_101648.jpg!view)
![6](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_102412.jpg!view)
![7](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_102047.jpg!view)
![8](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_103430.jpg!view)
![9](https://i1.yuangezhizao.cn/Redmi-K20Pro/IMG_20210416_102726.jpg!view)

</details>

## 0x06.后记
- ~~结果到最后也只是升级了音箱而已~~
- `BD`本体拿到手的第一印象是比想象的要小，毕竟习惯了在电脑上看的扫图的尺寸
